[中史台] 有無人知，其實關羽同曹操根本就唔係三國時代既武將

見到都分唔清東漢末年同三國時代就火刀泥

三國時代係220-280年
曹丕篡漢至西晉滅吳為止
曹操係220年死 關羽係219年兵敗被殺
三乜撚野國？
果陣只有「大漢」同「仲家」兩個國家

即係話 你地好熟悉既三國名將
曹操關羽呂布董卓袁紹孫策周瑜劉表黃忠呂蒙呢d
根本就呂係三國時代人物
呢d係漢人 貨真價實既漢人 清楚未

即係話如果你穿越時空
去到袁紹面前話而家係三國時代
佢會問你「公三小？」然後話你意圖謀反然後誅你三族

時事點：
拜登吃屎

五虎大將有兩個唔係唔係三國武將
五子良將徐晃同樂進唔係
江表十二虎臣就過半都唔係

So?

所以拜登條撚樣咪要死全家
好合理好公道下話

7500萬人支持川普
拜登？

其實袁術都幾撚痴線

諸葛亮神機妙算
周公謹心胸狹窄
關雲長忠肝義膽
曹孟德亂世奸雄

三國志：蜀書六
三國志：魏書一

聽落唔係好明，但好似好有料

邊有5虎呢個稱號，演義當中史講？

總之拜登個撚樣一定要死

某程度算係三國，就算曹丕代漢之前，當時曹操已係魏王、劉備係漢中王、孫權已經係吳王(被曹丕封)，唔算帝國，但已經係王國。

用你嘅邏輯，西晉滅蜀之後得晉同吳兩國，所以唔算三國

漢末三國

咁265-280呢段時間叫乜？

因為關羽大意失賓州所以就唔當佢係三國?

關羽=關押習近平2次

因為關羽係三國時代開始之前就死左
所以唔算三國人物

三國時代係有廣義同狹義之分
可能好多人都知漢末係先大亂後三國
但無人會好似樓主咁拎出黎當貶人揚己

265-280

關刃

三國無雙要搵咩人替代佢地？

三國（廣義184年-280年）

漢之後，袁術先係正統

改名囉，漢末三國無雙

所以無雙滅左蜀之後咪大結局囉

支史台

用曹丕篡漢作為三國時代開始係好淺薄，唔宏觀

我諗大部份熟三國歷史嘅人都知東漢末年同三國時期有分別
但將兩段時期割裂地分開討論嘅人一定係on9
亦因為咁歷史學會將廣義嘅三國時期包埋東漢末年一次過咁討論

照咁講，229年孫權稱帝先係真正三國時代，至少係222年孫權黃武元年先開始

袁術表面上稱霸東南，仲要一路食住長江北岸、淮河南岸南面長江三角洲冇咩實力，同當地越人又日日開片
加埋血緣關係嘅袁紹稱霸大半個黃河以北

稱帝都好正常基本上已經有齊自成一國嘅條件如果佢派紀靈已唔係派孫策打吳越，隨時仲勁過後來吳國

如果咁計 關張馬黃趙得趙雲一個係三國武將
曹丕同劉備都唔係三國人

關雲長
長時間關押馬雲

希望可以抵銷部份影響 唔駛變關刃或者關刀
BTW 黑社會拜開關公 會唔會"犯法就係犯法 除非你係XX"所以無事呢

三國係後世人俾既統稱
正式學名應該係東漢末年至魏晉南北朝

正式學名其實係魏朝

西晉

泰始、咸寧、太康

三個年號

叫周公瑾，做乜唔統一叫諸葛孔明？

三國呢個詞本身就好有爭議
首先要明白魏先係正統,吳蜀係割據政權,因為魏事實上掌握政經中心既中原地區,而法理上又得到漢獻帝既合法傳承
但另一方面有好多自認為懷才不遇既文人(羨慕劉備三顧諸葛亮)同埋歷來D皇帝為左統治穩維既需要(驚D臣子好似曹操咁),所以好長時間邊面先係正統爭議左好耐
直到近代開始系統式整理歷史既時候,先提出左魏晉南北朝既概念,所以好多人混淆搞唔清係好正常(加上底層愚民多數同情蜀漢,製造左一個虛假既印象覺得三國大家咁高咁大)

正統史學分界係:東漢>曹丕篡漢>魏>司馬炎篡魏>西晉>八王之亂,司馬睿東渡>東晉
根本就冇三國呢樣野,自然唔會混淆

廣義三國由黃巾開始喎

黃巾開始果時劉備既"國"請問喺邊鼠

咁計係咪得孫權稱帝到鄧艾滅蜀呢段時間叫三國

本身三國就係偽命題,天下十三州曹魏獨佔九州,而且領土都係中原地區,係政經文化既中心,又有獻帝傳承既法統,蜀吳完全係比後世因為各種需要而吹大,如果孫權劉備都可以叫三國之一,咁士燮公孫淵呢D都得啦,叫五國丫笨

三國呢個詞有乜爭議，陳壽已經用‘三國’

三國志原本唔係叫三國志,正係分魏書吳書蜀書,同我拋書包練多幾廿年啦